<resources>
    <string name="app_name">CoffeeMaster</string>
    <string name="historia_do_cafe">" teste "</string>
    <string name="sumatra_historia">Situado na Asia a ilha de Sumatra é a sexta maior ilha do mundo e tem seu território totalmente pertencente a Indonésia.
                "Agraciado com um território que possui cordilheiras, vulcões ativos e uma biodiversidade endêmica a ilha de Sumatra possui um “Terroir único” que garante aos seus cafés características singulares que você não vai encontrar em nenhum outro lugar do planeta.\n\n"
                "A indonésia é o 4º maior produtor de café do mundo com uma produção majoritariamente composta por variedades de cafés Canephoras. Além disso foi um dos primeiros países do mundo a comercializar café, o que faz do café um componente essencial de sua economia e cerca de 90% desse café é plantado por pequenas fazendas familiares. \n\n"
                "O país é famoso por suas excentricidades e por conta disso e é o lar do café mais raro e caro do mundo! o Kopi Luwak. Este é um café extraído das fezes da civeta, um mamífero que parece um cruzamento de lontra com gato, a civeta é extremamente seletiva e escolhe somente os frutos mais doces e maduros para se alimentar, os grãos do café fermentam em seu sistema digestivo, garantindo assim sabores únicos e depois são excrementados pelo animal, o café está ainda com o pergaminho, o que impede o grão de entrar em contato direto com as fezes, depois esses grãos são lavados ,processados e torrados, dando origem ao café mais caro do mundo custando em média R\$ 3.700 reais o quilo.\n\n"
                "Outro método que a indonésia e pioneira são os cafés envelhecidos,"
                "os cafés envelhecidos de Sumatra são cafés que passaram por um processo de envelhecimento artificial em condições controladas por um período específico. Durante esse processo de envelhecimento, ocorrem transformações físico-químicas nos grãos, resultando em um perfil sensorial totalmente novo.\n\n"
                "Toda sua excentricidade e inovação garantem a ilha de Sumatra uma forte personalidade que se reflete em seus cafés, oferecendo assim ao mundo um café exuberante, encorpado e completamente único.\n</string>
    <string name="brasil_historia">\nO Brasil é o país mais importante para a cultura cafeeira do mundo, possuindo condições climáticas e geográficas ideais para o cultivo do café  fazendo assim dele o maior produtor de café mundial, produzindo cerca de 3,5 milhões de toneladas de café que representa cerca de 33% da produção global, tendo uma grande margem de diferença comparado com o Vietnam, o segundo colocado, que possui uma produção de 1.4 milhões de toneladas , o Brasil também ostenta recordes em campeonatos de melhor café do mundo, não apenas assumindo o posto de maior produtor de café mas também possuindo o melhor café do planeta.\n\nO Brasil não apenas ostenta o título de maior produtor de café do planeta, como também é recordista \n\nO pais também é pioneiro em pesquisas no ramo do café, tendo um investimento pesado dês da época de Dom Pedro II dando destaque  ao trabalho do  IAC (Instituto Agronômico  de Campinas), que desenvolveu inúmeras subespécies de cafés, possui um dos maiores bancos de germoplasma do mundo, com um grande acervo de plantas históricas e variedades preservadas.\n\nTambém é referência na certificação e análise de cafés, a ABIC (Associação Brasileira da Indústria de Café) trabalha diariamente para garantir que o café produzido e comercializado no Brasil atenda a inúmeros requisitos de excelência, a ABIC revolucionou a forma como o grão torrado é produzido e comercializado em nosso país. Através de exigentes e rigorosos testes, a ABIC classifica cada café brasileiro com uma nota de Qualidade Global.\n\nCriado em 2006 o Brasil blend nasceu com um objetivo especifico, de trazer para Starbucks um blend de cafés que representasse todas as características do “cafezinho brasileiro”, sendo um café forte e com doçura presente, além de remeter a tão consagrada Hospitalidade Brasileira, pois tomar um cafezinho é mais do que apenas uma bebida para os brasileiros, é um elemento central da cultura e da vida social, ele representa um momento de descontração, aonde podemos relaxar, conversar e compartilhar a alegria do momento com amigos e familiares.\n</string>
    <string name="colombia_historia">A Colômbia é conhecida em todo o mundo por sua produção de café de alta qualidade e sua cultura cafeicultora rica e diversificada. O café é um dos principais produtos de exportação da Colômbia e desempenha um papel significativo na economia do país, país esse que é o terceiro maior produtor de café do mundo.\nA Colômbia possui diversas regiões montanhosas que são ideais para o cultivo de café. Cada região produz cafés com características de sabor únicas, devido às diferentes altitudes, climas e solos, dando ênfase para a Cordilheira dos Andes, que se destaca por seu terroir singular e pela abundância de minerais no solo e elevada altitude, que garante uma maturação mais lenta do fruto por conta do clima mais frio devido ao ar rarefeito e da alta incidência do sol, resultando em um café verdadeiramente especial.\nA cultura do café desempenha um papel importante na vida cotidiana dos colombianos. Festivais, como a “Feria de las Flores” em Medellín, frequentemente incluem desfiles e eventos relacionados ao café; além disso o café colombiano também se destaca pelo exímio trabalho de marketing, tendo como grande protagonista a figura de Juan Valdez, ele é uma figura icônica que representa a cultura cafeeira da Colômbia e a qualidade do café produzido no país. Ele é um personagem fictício criado pelo Instituto Nacional do Café da Colômbia em 1959, com o objetivo de promover o café colombiano no mercado internacional. A figura de Juan Valdez personifica o típico fazendeiro colombiano, vestido com trajes tradicionais e montando uma mula.\n</string>
    <string name="ethiopia_historia">A etiópia é conhecida não somente como o berço da humanidade, mas também como o país que descobriu o café em torno do século IX, na época o país se chamava Abissínia e foi lá em meio as suas regiões montanhosas que se deu origem da lenda do pastor Kaldi. Além da sua contribuição histórica a Etiópia é hoje o 5° maior produtor de café do mundo, fazendo do café o principal produto de exportação da Etiópia, De acordo com o Departamento de Agricultura dos Estados Unidos, mais de 15 milhões de pequenos agricultores dependem do café para sua subsistência, grande parte deste trabalho e realizado de forma manual e possui uma grande participação de mão de obra feminina.\n\nO café é uma parte importante da cultura etíope, e é consumido em diversos contextos sociais e religiosos, dando destaque a \"cerimônia do café\". Essa cerimônia é uma forma de hospitalidade e respeito, e geralmente é realizada por mulheres, ela começa com a torrefação dos grãos verdes, que são pilados na hora, em seguida, o café é preparado em um jarro de cerâmica chamado de Jebena, que é colocado sobre brasas. O café é servido em pequenas xícaras, e é comum que seja acompanhado de um tipo de crepe chamado injera, pipoca e outros alimentos.\n\nOs cafés etíopes são renomados por sua elevada qualidade e complexidade de sabores, caracterizando-se por notas frutadas e florais, uma acidez brilhante, e um corpo que varia entre leve e médio. Grande parte dessas características pode ser atribuída ao método de secagem desenvolvido no país, conhecido como \"terreiro suspenso\" ou \"cama africana\"; este método recebe esse nome devido ao fato de que os grãos de café são secados em plataformas elevadas, em vez de no solo, o que permite a circulação de ar por de baixo dos grãos; o processo envolve o uso de uma lona repleta de furos na qual os grãos de café são dispostos para secar, eles são constantemente revirados para garantir uma secagem uniforme, contribuindo assim para a formação de sabores e aromas complexos no café. Além disso, essa técnica reduz significativamente o risco de contaminação por terra ou sujeira do solo. Vale destacar que aproximadamente 95% do café produzido na Etiópia é classificado como café orgânico, o que proporciona segurança aos consumidores preocupados com a ingestão de produtos isentos de agrotóxicos.\n\n</string>
    <string name="espresso_historia">\nDesenvolvido em 1975 o Espresso Roast é a alma das nossas bebidas à base de espresso em todo o globo; a sua torra foi desenvolvida justamente para melhor aproveitar as nuncias do método de extração que o nomeia, no entanto, não se restringe a isso, pois pode ser desfrutado em uma ampla variedade de métodos de preparo.\n\nSeu sabor intenso se sobressai mesmo nas mais diversas opções de bebidas da Starbucks, possui um perfil sensorial que permaneceu intocável dês de sua criação, se solidificando como um dos cafés mais importantes para a nossa história.\n</string>
    <string name="pike_historia">Desenvolvido 2008 com o objetivo de padronizar o café filtrado, o Pike Place logo conquistou corações mundo a fora, seu nome homenageia o rico legado da primeira loja da Starbucks localizada no Pike Place Market em Seatle.\nEsse blend singular não só encapsula a tradição e a história que a Starbucks trouxe para o mundo do café, mas também personifica a busca incansável pela qualidade e pela satisfação do paladar de seus clientes\n\nO Pike Place não é apenas uma xícara de café; é uma viagem sensorial que nos leva de volta às origens da Starbucks, um lembrete da paixão que impulsionou a empresa desde o início. Cada gole é uma homenagem a essa busca incessante por aperfeiçoamento e inovação contínua na arte de se preparar um café que é muito mais do que uma bebida, é uma experiência.\n</string>
    <string name="verona_historia">\nCriado originalmente em 1975 para acompanhar um bolo de chocolate de um restaurante em Seatle chamado Jake O’Shaunghnessy’s , este blend inicialmente era conhecido como “Blend do Jake” devido a imensa popularidade ele foi logo adicionado a linha de cafés das lojas Starbucks; teve inicialmente o nome de 80/20 devido a composição do seu blend que consistem em grão da américa latina e da asia/pacifico, uma curiosidade e que estes mesmos grãos são facilmente identificáveis, pois eles possuem características físicas muito destintas, aonde os grãos da américa latina não maiores e mais achatados enquanto os da asia/pacifico são menores e mais arredondados.\n\nO nome faz referência a cidade de Verona uma cidade localizada no norte da Itália, na região da Veneto. Ela é famosa por sua rica história, arquitetura renascentista e medieval encantadora; O romance de Shakespeare Romeu e Julieta imortalizou Verona como o cenário do amor trágico entre os dois jovens amantes, dando a cidade a alcunha de “Cidade do Amor”. Inicialmente, a embalagem do café Verona apresentava a imagem de um casal heteronormativo se beijando em uma ponte. No entanto, a Starbucks, reconhecendo a importância de representar o amor de forma mais inclusiva, decidiu substituir essa imagem por uma rosa, conferindo, assim, um significado mais amplo ao conceito de amor.\n</string>
</resources>