<resources>
    <string name="app_name">CoffeeMaster</string>
    <string name="historia_do_cafe">" teste "</string>
    <string name="sumatra_historia">Situado na Asia a ilha de Sumatra é a sexta maior ilha do mundo e tem seu território totalmente pertencente a Indonésia.
                "Agraciado com um território que possui cordilheiras, vulcões ativos e uma biodiversidade endêmica a ilha de Sumatra possui um “Terroir único” que garante aos seus cafés características singulares que você não vai encontrar em nenhum outro lugar do planeta.\n\n"
                "A indonésia é o 4º maior produtor de café do mundo com uma produção majoritariamente composta por variedades de cafés Canephoras. Além disso foi um dos primeiros países do mundo a comercializar café, o que faz do café um componente essencial de sua economia e cerca de 90% desse café é plantado por pequenas fazendas familiares. \n\n"
                "O país é famoso por suas excentricidades e por conta disso e é o lar do café mais raro e caro do mundo! o Kopi Luwak. Este é um café extraído das fezes da civeta, um mamífero que parece um cruzamento de lontra com gato, a civeta é extremamente seletiva e escolhe somente os frutos mais doces e maduros para se alimentar, os grãos do café fermentam em seu sistema digestivo, garantindo assim sabores únicos e depois são excrementados pelo animal, o café está ainda com o pergaminho, o que impede o grão de entrar em contato direto com as fezes, depois esses grãos são lavados ,processados e torrados, dando origem ao café mais caro do mundo custando em média R\$ 3.700 reais o quilo.\n\n"
                "Outro método que a indonésia e pioneira são os cafés envelhecidos,"
                "os cafés envelhecidos de Sumatra são cafés que passaram por um processo de envelhecimento artificial em condições controladas por um período específico. Durante esse processo de envelhecimento, ocorrem transformações físico-químicas nos grãos, resultando em um perfil sensorial totalmente novo.\n\n"
                "Toda sua excentricidade e inovação garantem a ilha de Sumatra uma forte personalidade que se reflete em seus cafés, oferecendo assim ao mundo um café exuberante, encorpado e completamente único.\n</string>
    <string name="brasil_historia">\nO Brasil é o país mais importante para a cultura cafeeira do mundo, possuindo condições climáticas e geográficas ideais para o cultivo do café  fazendo assim dele o maior produtor de café mundial, produzindo cerca de 3,5 milhões de toneladas de café que representa cerca de 33% da produção global, tendo uma grande margem de diferença comparado com o Vietnam, o segundo colocado, que possui uma produção de 1.4 milhões de toneladas , o Brasil também ostenta recordes em campeonatos de melhor café do mundo, não apenas assumindo o posto de maior produtor de café mas também possuindo o melhor café do planeta.\n\nO Brasil não apenas ostenta o título de maior produtor de café do planeta, como também é recordista \n\nO pais também é pioneiro em pesquisas no ramo do café, tendo um investimento pesado dês da época de Dom Pedro II dando destaque  ao trabalho do  IAC (Instituto Agronômico  de Campinas), que desenvolveu inúmeras subespécies de cafés, possui um dos maiores bancos de germoplasma do mundo, com um grande acervo de plantas históricas e variedades preservadas.\n\nTambém é referência na certificação e análise de cafés, a ABIC (Associação Brasileira da Indústria de Café) trabalha diariamente para garantir que o café produzido e comercializado no Brasil atenda a inúmeros requisitos de excelência, a ABIC revolucionou a forma como o grão torrado é produzido e comercializado em nosso país. Através de exigentes e rigorosos testes, a ABIC classifica cada café brasileiro com uma nota de Qualidade Global.\n\nCriado em 2006 o Brasil blend nasceu com um objetivo especifico, de trazer para Starbucks um blend de cafés que representasse todas as características do “cafezinho brasileiro”, sendo um café forte e com doçura presente, além de remeter a tão consagrada Hospitalidade Brasileira, pois tomar um cafezinho é mais do que apenas uma bebida para os brasileiros, é um elemento central da cultura e da vida social, ele representa um momento de descontração, aonde podemos relaxar, conversar e compartilhar a alegria do momento com amigos e familiares.\n</string>
</resources>