<resources>
    <string name="app_name">CoffeeMaster</string>
    <string name="historia_do_cafe">" A palavra café ainda carrega duvida em relação a sua etimologia. Não se sabe ao certo ser o nome veio derivado de palavras como Kaffa (nome da cidade aonde foi descoberto o primeiro café), Kahveh (palavra turca para o fruto do cafeeiro), Kaboueh (que significa força em árabe) ou Qahwa (que significa vinho em árabe); No entanto, existe uma unanimidade em relação à lenda que remonta à origem do café, a lenda do pastor Kaldi registrada em manuscritos do Iêmen.
Kaldi era um pastor de ovelhas que vivia na Abissínia por volta do século VI, na região de Kaffa e foi lá em meio as montanhosas, que o pastor observou que suas ovelhas voltavam mais energéticas e saltitantes quando se alimentavam de um pequeno fruto vermelho encontrados em alguns arbustos, logo, ele compartilhou esse conhecimento com o monastério local, onde observaram que a bebida o ajudava a resistir ao sono enquanto orava ou durante suas longas horas de leitura do breviário. Essa descoberta se espalhou rapidamente entre os monastérios, criando uma demanda pela bebida, e assim começou o consumo de café no mundo."</string>
    <string name="sumatra_historia">Situado na Asia a ilha de Sumatra é a sexta maior ilha do mundo e tem seu território totalmente pertencente a Indonésia.
                "Agraciado com um território que possui cordilheiras, vulcões ativos e uma biodiversidade endêmica a ilha de Sumatra possui um “Terroir único” que garante aos seus cafés características singulares que você não vai encontrar em nenhum outro lugar do planeta.\n\n"
                "A indonésia é o 4º maior produtor de café do mundo com uma produção majoritariamente composta por variedades de cafés Canephoras. Além disso foi um dos primeiros países do mundo a comercializar café, o que faz do café um componente essencial de sua economia e cerca de 90% desse café é plantado por pequenas fazendas familiares. \n\n"
                "O país é famoso por suas excentricidades e por conta disso e é o lar do café mais raro e caro do mundo! o Kopi Luwak. Este é um café extraído das fezes da civeta, um mamífero que parece um cruzamento de lontra com gato, a civeta é extremamente seletiva e escolhe somente os frutos mais doces e maduros para se alimentar, os grãos do café fermentam em seu sistema digestivo, garantindo assim sabores únicos e depois são excrementados pelo animal, o café está ainda com o pergaminho, o que impede o grão de entrar em contato direto com as fezes, depois esses grãos são lavados ,processados e torrados, dando origem ao café mais caro do mundo custando em média R\$ 3.700 reais o quilo.\n\n"
                "Outro método que a indonésia e pioneira são os cafés envelhecidos,"
                "os cafés envelhecidos de Sumatra são cafés que passaram por um processo de envelhecimento artificial em condições controladas por um período específico. Durante esse processo de envelhecimento, ocorrem transformações físico-químicas nos grãos, resultando em um perfil sensorial totalmente novo.\n\n"
                "Toda sua excentricidade e inovação garantem a ilha de Sumatra uma forte personalidade que se reflete em seus cafés, oferecendo assim ao mundo um café exuberante, encorpado e completamente único.\n</string>
    <string name="brasil_historia">\nO Brasil é o país mais importante para a cultura cafeeira do mundo, possuindo condições climáticas e geográficas ideais para o cultivo do café  fazendo assim dele o maior produtor de café mundial, produzindo cerca de 3,5 milhões de toneladas de café que representa cerca de 33% da produção global, tendo uma grande margem de diferença comparado com o Vietnam, o segundo colocado, que possui uma produção de 1.4 milhões de toneladas , o Brasil também ostenta recordes em campeonatos de melhor café do mundo, não apenas assumindo o posto de maior produtor de café mas também possuindo o melhor café do planeta.\n\nO Brasil não apenas ostenta o título de maior produtor de café do planeta, como também é recordista \n\nO pais também é pioneiro em pesquisas no ramo do café, tendo um investimento pesado dês da época de Dom Pedro II dando destaque  ao trabalho do  IAC (Instituto Agronômico  de Campinas), que desenvolveu inúmeras subespécies de cafés, possui um dos maiores bancos de germoplasma do mundo, com um grande acervo de plantas históricas e variedades preservadas.\n\nTambém é referência na certificação e análise de cafés, a ABIC (Associação Brasileira da Indústria de Café) trabalha diariamente para garantir que o café produzido e comercializado no Brasil atenda a inúmeros requisitos de excelência, a ABIC revolucionou a forma como o grão torrado é produzido e comercializado em nosso país. Através de exigentes e rigorosos testes, a ABIC classifica cada café brasileiro com uma nota de Qualidade Global.\n\nCriado em 2006 o Brasil blend nasceu com um objetivo especifico, de trazer para Starbucks um blend de cafés que representasse todas as características do “cafezinho brasileiro”, sendo um café forte e com doçura presente, além de remeter a tão consagrada Hospitalidade Brasileira, pois tomar um cafezinho é mais do que apenas uma bebida para os brasileiros, é um elemento central da cultura e da vida social, ele representa um momento de descontração, aonde podemos relaxar, conversar e compartilhar a alegria do momento com amigos e familiares.\n</string>
    <string name="colombia_historia">A Colômbia é conhecida em todo o mundo por sua produção de café de alta qualidade e sua cultura cafeicultora rica e diversificada. O café é um dos principais produtos de exportação da Colômbia e desempenha um papel significativo na economia do país, país esse que é o terceiro maior produtor de café do mundo.\nA Colômbia possui diversas regiões montanhosas que são ideais para o cultivo de café. Cada região produz cafés com características de sabor únicas, devido às diferentes altitudes, climas e solos, dando ênfase para a Cordilheira dos Andes, que se destaca por seu terroir singular e pela abundância de minerais no solo e elevada altitude, que garante uma maturação mais lenta do fruto por conta do clima mais frio devido ao ar rarefeito e da alta incidência do sol, resultando em um café verdadeiramente especial.\nA cultura do café desempenha um papel importante na vida cotidiana dos colombianos. Festivais, como a “Feria de las Flores” em Medellín, frequentemente incluem desfiles e eventos relacionados ao café; além disso o café colombiano também se destaca pelo exímio trabalho de marketing, tendo como grande protagonista a figura de Juan Valdez, ele é uma figura icônica que representa a cultura cafeeira da Colômbia e a qualidade do café produzido no país. Ele é um personagem fictício criado pelo Instituto Nacional do Café da Colômbia em 1959, com o objetivo de promover o café colombiano no mercado internacional. A figura de Juan Valdez personifica o típico fazendeiro colombiano, vestido com trajes tradicionais e montando uma mula.\n</string>
    <string name="ethiopia_historia">A etiópia é conhecida não somente como o berço da humanidade, mas também como o país que descobriu o café em torno do século IX, na época o país se chamava Abissínia e foi lá em meio as suas regiões montanhosas que se deu origem da lenda do pastor Kaldi. Além da sua contribuição histórica a Etiópia é hoje o 5° maior produtor de café do mundo, fazendo do café o principal produto de exportação da Etiópia, De acordo com o Departamento de Agricultura dos Estados Unidos, mais de 15 milhões de pequenos agricultores dependem do café para sua subsistência, grande parte deste trabalho e realizado de forma manual e possui uma grande participação de mão de obra feminina.\n\nO café é uma parte importante da cultura etíope, e é consumido em diversos contextos sociais e religiosos, dando destaque a \"cerimônia do café\". Essa cerimônia é uma forma de hospitalidade e respeito, e geralmente é realizada por mulheres, ela começa com a torrefação dos grãos verdes, que são pilados na hora, em seguida, o café é preparado em um jarro de cerâmica chamado de Jebena, que é colocado sobre brasas. O café é servido em pequenas xícaras, e é comum que seja acompanhado de um tipo de crepe chamado injera, pipoca e outros alimentos.\n\nOs cafés etíopes são renomados por sua elevada qualidade e complexidade de sabores, caracterizando-se por notas frutadas e florais, uma acidez brilhante, e um corpo que varia entre leve e médio. Grande parte dessas características pode ser atribuída ao método de secagem desenvolvido no país, conhecido como \"terreiro suspenso\" ou \"cama africana\"; este método recebe esse nome devido ao fato de que os grãos de café são secados em plataformas elevadas, em vez de no solo, o que permite a circulação de ar por de baixo dos grãos; o processo envolve o uso de uma lona repleta de furos na qual os grãos de café são dispostos para secar, eles são constantemente revirados para garantir uma secagem uniforme, contribuindo assim para a formação de sabores e aromas complexos no café. Além disso, essa técnica reduz significativamente o risco de contaminação por terra ou sujeira do solo. Vale destacar que aproximadamente 95% do café produzido na Etiópia é classificado como café orgânico, o que proporciona segurança aos consumidores preocupados com a ingestão de produtos isentos de agrotóxicos.\n\n</string>
    <string name="espresso_historia">\nDesenvolvido em 1975 o Espresso Roast é a alma das nossas bebidas à base de espresso em todo o globo; a sua torra foi desenvolvida justamente para melhor aproveitar as nuncias do método de extração que o nomeia, no entanto, não se restringe a isso, pois pode ser desfrutado em uma ampla variedade de métodos de preparo.\n\nSeu sabor intenso se sobressai mesmo nas mais diversas opções de bebidas da Starbucks, possui um perfil sensorial que permaneceu intocável dês de sua criação, se solidificando como um dos cafés mais importantes para a nossa história.\n</string>
    <string name="pike_historia">Desenvolvido 2008 com o objetivo de padronizar o café filtrado, o Pike Place logo conquistou corações mundo a fora, seu nome homenageia o rico legado da primeira loja da Starbucks localizada no Pike Place Market em Seatle.\nEsse blend singular não só encapsula a tradição e a história que a Starbucks trouxe para o mundo do café, mas também personifica a busca incansável pela qualidade e pela satisfação do paladar de seus clientes\n\nO Pike Place não é apenas uma xícara de café; é uma viagem sensorial que nos leva de volta às origens da Starbucks, um lembrete da paixão que impulsionou a empresa desde o início. Cada gole é uma homenagem a essa busca incessante por aperfeiçoamento e inovação contínua na arte de se preparar um café que é muito mais do que uma bebida, é uma experiência.\n</string>
    <string name="verona_historia">\nCriado originalmente em 1975 para acompanhar um bolo de chocolate de um restaurante em Seatle chamado Jake O’Shaunghnessy’s , este blend inicialmente era conhecido como “Blend do Jake” devido a imensa popularidade ele foi logo adicionado a linha de cafés das lojas Starbucks; teve inicialmente o nome de 80/20 devido a composição do seu blend que consistem em grão da américa latina e da asia/pacifico, uma curiosidade e que estes mesmos grãos são facilmente identificáveis, pois eles possuem características físicas muito destintas, aonde os grãos da américa latina não maiores e mais achatados enquanto os da asia/pacifico são menores e mais arredondados.\n\nO nome faz referência a cidade de Verona uma cidade localizada no norte da Itália, na região da Veneto. Ela é famosa por sua rica história, arquitetura renascentista e medieval encantadora; O romance de Shakespeare Romeu e Julieta imortalizou Verona como o cenário do amor trágico entre os dois jovens amantes, dando a cidade a alcunha de “Cidade do Amor”. Inicialmente, a embalagem do café Verona apresentava a imagem de um casal heteronormativo se beijando em uma ponte. No entanto, a Starbucks, reconhecendo a importância de representar o amor de forma mais inclusiva, decidiu substituir essa imagem por uma rosa, conferindo, assim, um significado mais amplo ao conceito de amor.\n</string>
    <string name="historia_do_cafe2">No início o café não era consumido como conhecemos hoje, era feito uma infusão com as folhas do cafeeiro, as sementes ainda cruas eram envolvidas em gordura animal, formando assim uma forma arcaica de barra de cereal, os frutos eram consumidos in natura ou utilizados na produção de um suco fermentado que se transformava em bebida alcoólica; a tecnologia de torra só foi ser desenvolvida no século XV na Pérsia e logo em seguida se desenvolve a produção comercial de café na cidade de Mocha no Iêmen, rapidamente o café se torna popular na Arábia, e como o Alcorão proíbe as bebidas alcoólicas, passa a ser amplamente utilizado em cerimônias religiosas; \n\nanos depois, a Turquia foi responsável em difundir o “hábito do café”, transformando-o em ritual cultural de sociabilidade. O país foi palco da primeira cafeteria do mundo o Kiva Han fundado no ano de 1475 em Constantinopla. Desde então, tomar café tornou-se um ritual que se propagou mundo afora.\n</string>
    <string name="botanicaDoCafe">O café, como o conhecemos, consiste nas sementes de um arbusto pertencente à família das rubiáceas, do gênero Coffea, dentro do gênero Coffea temos por volta de 124 espécies catalogadas, das quais somente duas são comercialmente relevantes o Coffea Arabica e Coffea Canephora (Muitas vezes chamado erroneamente pelo nome de suas subespécies, conilon ou robusta)\n\nCoffea Arabica: é a espécie mais valorizada na cultura cafeeira, possui mais ácidos e menos cafeína que a espécie Canephora, e apresenta um cultivo mais delicado, sendo mais suscetível a doenças e pragas, é preferencialmente plantado em grandes altitudes, em uma temperatura média entre 15 a 25°C. Possui diversas subespécies (variedades) famosas, como: Bourbon, Geisha e Catuai.\n\nCoffea Canephora: Por muito tempo foi atribuído aos Canephoras um posto inferior quando comparado com os cafés Arábica, falácias como \n“ O café arábica tende a ter um sabor mais suave, complexo e menos amargo, enquanto o café robusta pode ser mais amargo e ter um sabor mais forte, e áspero.”  eram disseminadas com o objetivo de manchar a imagem dos Canephoras, essas afirmações não fazem jus à gama de informações e conhecimentos científicos disponíveis sobre o tema, nem ao panorama de investimentos e pesquisas na área. \n</string>
    <string name="botanicaDoCafe2">Hoje em dia, estamos testemunhando uma evolução significativa no cenário dos cafés Canephoras, com inúmeros produtores obtendo notas elevadas e até mesmo conquistando prêmios. Atualmente, possuímos até uma roda de sabores dedicada aos cafés dessa espécie, desenvolvida pelo The Coffee Sensorium com o apoio da neurocientista Fabiana Carvalho, com base em dados levantados pelo grupo de pesquisa Coffee Design Group.\n\nEm resumo ambas as espécies se diferem em diversas características como perfil sensorial, quantidade de cafeína, compostos solúveis, quantidade de cromossomos entre outros fatores físico-químicos, portanto falar que o seu café é 100% arábica é semelhante a dizer que um suco e 100% laranja, não indica se o suco está bom ou ruim, se ele foi feito com frutas frescas ou frutas podes, apenas confirma que ele só possui laranja. Logo não existe uma espécie que seja melhor ou pior que a outra, e justamente a diversidade no mundo do café o que o torna verdadeiramente fascinante. Apreciemos e celebremos a complexidade e riqueza desse universo de sabores que o café tem a oferecer.\n</string>
    <string name="colheita">A separação do tipo de café começará a ser feita na colheita, onde os métodos definirão quão selecionados os grãos serão; colher o café no momento ideal é fundamental, porque os grãos influenciam diretamente na qualidade da bebida, se a colheita ocorrer antes do tempo, a maioria dos frutos estará verdes, e há alta concentração de fenóis, como taninos e ligninas. Essas substâncias interferem negativamente no sabor do café, quando são colhidos muito secos, também sofrem alterações de sabor, isso acontece devido à fermentação negativa, reduzindo sua qualidade.\n\n Dentre todas as operações realizadas no campo, a responsável pelo maior custo é a colheita, sendo assim, qualquer trabalho que vise aperfeiçoar esta etapa pode ter um efeito significativo na redução do custo final da saca do café beneficiado; dependendo da região em que o café é plantado, pode-se ter intermitência do clima, o que causa uma não uniformidade no cafezal, cabe ao agricultor definir quando irá começar sua colheita e como a fará, tentando sempre unir uma boa seleção dos cafés ao tempo certo de colheita, para assim extrair o maior potencial de seus cafés. Os tipos de colheita mais comuns são:\n\n\nSeletiva\nA colheita seletiva é feita manualmente por completo, os grãos maduros são colhidos um a um, este método é muito mais demorado e tem o custo mais elevado; em contrapartida, é feita uma seleção muito minuciosa, garantindo um potencial de alta qualidade.\n</string>
    <string name="colheita2">Derriça\nTambém é feita de maneira manual, mas sem a seleção dos frutos, puxam do início do galho todos os frutos, sejam eles maduros, verdes ou passas. Esse tipo de colheita demanda uma separação dos frutos no processo de pós-colheita.\n\nMecanizada\nA colheita mecanizada foi criada para encurtar o período da colheita, aumentando assim a produtividade e o lucro do cafeicultor, no entanto, exige um maior planejamento, já que toda a lavoura deve ser adequada para a utilização da máquina, criando um espaçamento correto entre as fileiras de plantas e com a poda regular para que a arquitetura da planta não atrapalhe na passagem da máquina. Essas máquinas também dependem de um bom processo de pós-colheita, pois retiram todos os frutos sem distinção, gerando assim um resultado menos seletivo do que as colheitas manuais.\n\nSemi mecanizada\nEsse processo é uma transição entre o manual e o automático, mas não dispensa a utilização de mão de obra, utiliza máquinas que facilitam o trabalho manual, aumentando assim o rendimento e tendo vantagem por serem menores e mais baratas do que as mecanizadas, conseguindo atender desde pequenos a grandes produtores e são ideais para terrenos inclinados, onde grandes máquinas não conseguem ir.\n\n</string>
    <string name="póscolheita">As nuances nos métodos de processamento não apenas afetam os aspectos sensoriais do café, como aroma, sabor e corpo, mas também contribuem para a complexidade geral da bebida. A escolha do método de processamento é uma decisão do produtor e pode ser influenciada pelo clima local, recursos disponíveis e preferências de sabor desejadas. Cada fruto do café é composto de várias camadas e o processamento do café é a remoção dessas camadas do fruto. Existem várias maneiras de fazer isso, todas com um impacto diferente no sabor do café.\n\nnatural\numa das características mais distintivas do café natural é o seu corpo encorpado; a ausência de descascamento permite que os açúcares naturais da polpa infundam nos grãos durante a secagem por meio de micro fermentações das moléculas de açucares, que garantem uma maior concentração de açucares nos grãos devido ao subproduto das leveduras da casca do café. Os grãos também absorvem os elementos do ambiente ao seu redor durante a secagem, refletindo a terroir local de maneira mais pronunciada. Isso cria uma riqueza que é única para cada origem.\n\nHoney\nNesse processo, inicialmente, utiliza-se água para separar os frutos secos dos verdes e maduros, emprega-se um conjunto de descascadores e peneiras para remover e separar a casca; após o descascamento, o café é deixado para escorrer o excesso de umidade, sendo então colocados diretamente em um terreiro, como a mucilagem ainda envolve os grãos, ocorrem processos fermentativos aeróbicos pelas leveduras e bactérias presentes no ar, o termo \"honey\" significa mel e refere-se à consistência quase líquida da polpa durante a fermentação.\n</string>
    <string name="póscolheita2">Dependendo de como o café é manejado no terreiro e do nível de fermentação atingido, ele pode adquirir diferentes tonalidades, variando entre amarelo, vermelho ou preto. Isso resulta em diversas variações de sabores: cafés mais amarelados (yellow honey) desenvolvem notas de mel e biscoito, os mais avermelhados (red honey) apresentam sabores doces e maltados, com refinada acidez, enquanto os de coloração mais escura (black honey) exibem características condimentadas, frutadas e florais.\n\nLavados\nApós descascados os grãos são submersos em agua por algumas horas para passarem por um processo de fermentação anaeróbica, a fim de separar  a mucilagem dos grãos, deixando o café assim completamente limpo, evitando assim a formação de mofo durante a secagem; ao se lavar as camadas de polpa e mucilagem, obterá sabores muito limpos e ácidos do seu café, com médias quantidades de corpo e pouca doçura. \n</string>
    <string name="secagem">Depois de colhidos os cafés podem seguir para diferentes métodos de secagem, dependendo da fazenda, condições climáticas e das características dos grãos e dos sabores desejados. \nA secagem consiste em colocar os frutos ou gãos para secar, expostos sob o sol em terreiros para reduzir sua umidade, de 50% ate 10%, durante esse processo o café é revirado algumas vezes durante o dia e cobertos durante a noite, e quanto mais demorada for a secagem maior a janela de tempo pro café se uniformizar; existem diversos tipos de terreiros como:\n\nTerreiro de asfalto\nComo o nome sugere, é uma superfície feita de concreto liso, projetada para evitar qualquer impacto abrupto entre os grãos de café ali espalhados, assegurando uma secagem homogênea. Periodicamente, os grãos são remexidos para garantir que todos os lados sequem de maneira uniforme. Esse processo leva cerca de 10 dias, é o método mais utilizado por seu baixo custo e pela velocidade.\n\nCama Africana (Terreiro Suspenso) \nConsiste em uma mesa alongada com ventilação nas laterais e na parte superior, suspensa sem contato direto com o solo. Este método demora de 30 a 35 dias e ao ficar mais tempo fermentando ao secar, o café adquire mais complexidade sensorial.\n</string>
    <string name="secagem2">Estufa\nA estufa pode ser aplicada tanto no terreiro de asfalto quanto no terreiro suspenso, com telas protetoras na parte superior e laterais abertas para ventilação. Essa abordagem prolonga a duração do método; por exemplo, quando implementada em um terreiro de asfalto, o tempo de secagem passa de 10 para 15 a 25 dias.\nSecadores mecânicos\nEsses secadores automáticos utilizam uma fornalha que emprega vapor d\'água para secar o café, mantendo a temperatura uniforme em até 40°C para uma secagem mais rápida, existem diversos modelos de secadores, mas todos funcionam de forma bem similar, mudando somente o formato e sua movimentação. Esse processo leva aproximadamente 40 horas e é preferido para produções em larga escala devido à sua eficiência, sendo o método mais rápido disponível.\n</string>
    <string name="classificaçao">Devido ao tamanho e importância econômica mundial o mercado de cafés encara com grande seriedade as classificações, utilizando características precisas para categorizar diferentes variedades de cafés, quando se fala em classificação do café existem diversas terminologias, números, instituições e categorias que à primeira vista acaba parecendo confuso, mas em resumo podemos agrupar as classificações em duas categorias as classificações por analise física e as classificações por analise sensorial.\n\nClassificação física por tipo:\n\nA classificação por tipo amplamente utilizada no Brasil é a Classificação Oficial Brasileira (COB) A classificação COB consiste na apuração do número de grãos defeituosos e de impurezas encontrados em 100g de uma amostra de café verde, os defeitos consistem em grãos pretos, verdes, queimados, mal formados ou a presença de outros itens como pedaços de madeira, pedra, insetos e torrões de terra, por fim a quantidade de impurezas é registrada e convertida em defeitos, usando os dados de uma tabela, esse número de defeitos e multiplicado por 3 e com base nesse resultado, o café é categorizado em tipos, que são os seguintes:\n\nCafé tipo 2: no máximo, quatro defeitos\nCafé tipo 3: de cinco a 12 defeitos\nCafé tipo 4: de 13 a 26 defeitos\nCafé tipo 5: de 27 a 46 defeitos\nCafé tipo 6: de 47 a 86 defeitos\nCafé tipo 7: de 87 e 160 defeitos\nCafé tipo 8:  acima de 340 defeitos \n\nClassificação física por peneira:\n\nNa classificação por peneira o grão do café e determinado pelo crivo da peneira que o retem; a classificação é feita com uma amostragem de 300 gramas, essas peneiras são projetadas para separar os grãos de café com base em seu formato e tamanho, estas peneiras diferem das peneiras usadas no campo para auxiliar na colheita do café. Trata-se de um conjunto de bandejas com perfurações que gradativamente diminuem de tamanho, sendo numeradas de 20 (a maior) a 13 (a menor). Quanto menor o número da peneira, menor é o tamanho do grão que passa por ela. Grãos menores têm uma tendência maior de apresentar defeitos, o que pode afetar seu valor comercial. A classificação do café por peneiras é utilizada internacionalmente como padrão por todos os países que negociam café, tanto produtores como por compradores dos grãos.\n</string>
    <string name="classificacao2">\nClassificação de qualidade:\n\nAté o momento, analisamos classificações que ocorrem antes da torra, e que não dialogam diretamente com o consumidor, no entanto, o café, como qualquer cultura agrícola, pode apresentar diferentes níveis de qualidade organoléptica, dependendo da integridade física de seus frutos e sementes., essas variações ocorrem seja por falta de cuidados no plantio, colheita, beneficiamento ou por disposição genética; bebidas de maior qualidade estão diretamente associadas a baixo numero de defeitos nas amostras o que resulta em um custo mais elevado da lavoura, desde a colheita até a separação dos grãos saudáveis dos defeituosos.\n\t\nPara o consumidor final o café e classificado por pontos que variam de 0 a 100, essas classificações aqui no brasil são feitas por duas diferentes associações, a Associação Brasileira da Indústria de Café (ABIC) faz as classificações dos cafés que variam do extraforte ao gourmet; se um café recebe uma avaliação acima do gourmet ele é categorizado como café especial, e é feita uma nova avaliação pela Brazil Specialty Coffee Association (BSCA), que resulta na pontuação final daquele café.\n\n Para obter essa pontuação, é realizado um teste conhecido como Cupping. Esse teste é conduzido por um avaliador certificado, chamado de Q-Grader. O avaliador recebe uma amostra do café e inicia o processo; primeiramente, são avaliados os aromas do café seco e recém-moído, em seguida, água quente é adicionada diretamente ao café, sem o uso de filtro ou qualquer outro meio de separar os sólidos do café, o café começa a hidratar para a liberação do sabor, criando uma camada superficial na xicara, e feita novamente a analise dos aromas do café, Posteriormente, o avaliador utiliza uma colher para quebrar a crosta que se formou e remover os resíduos superiores do café, Após aguardar a decantação do café, o degustador ira sorver o café em três temperaturas diferentes e atribui uma pontuação de acordo com os protocolos estabelecidos pelas associações correspondentes.\n\nAs categorias de qualidade dadas por essa pontuação são:\nCafé Especial: acima de 80 pontos;\nCafé Gourmet: entre 75 a 80 pontos;\nCafé Superior: entre 70 a 75 pontos;\nCafé Tradicional: entre 65 a 70 pontos;\nCafé Extraforte: abaixo de 65 pontos.\n\n</string>
    <string name="torra">A torra é um processo crucial na produção do café, a semente verde possui muitos percursores de sabores mas praticamente nenhuma propriedade gustativa interessante, seus aromas variam entre banana verde, uvas brancas e vegetal, enquanto possui poucos sabores e muita adstringência, além de uma textura dura mas não quebradiça, somente com a tecnologia da torra podemos adquirir uma transformação física e química do grão, dando a ele uma reserva de sabores e aromas atrativos ao nosso paladar.\n\nInicialmente, os grãos de café verde contêm uma quantidade significativa de água. A torra começa com a secagem, onde a umidade é removida, perdendo cerca de 15 a 20% do seu peso em umidade; Durante a torra, ocorre um fenômeno de fissura do café comummente chamado de Pop ou Crack, onde os grãos se expandem e podem produzir um som semelhante ao estalo de pipoca, existem dois Pops bem definidos, sendo que o primeiro ocorre por volta dos 180ºC e o segundo por volta de 213ºC  a 230 ºC. \n\nIsso acontece devido a quebra da parede celular do café em razão da forte pressão exercida pelo gás carbônico e vapor de água formados durante a Reação de Pirólise , e similar a pipoca o café também tem um aumento de tamanho significativo, dois processos químicos cruciais que ocorrem durante a torra do café são, as reação de Maillard e caramelização, são eles os responsáveis pela transformação dos componentes básicos do café, como açúcar, gordura e proteínas, contribuindo significativamente para o desenvolvimento de aromas, sabores e cores características;  interação entre essas duas reações, juntamente com outros fatores como o tempo de torra, permite aos torrefadores criar uma ampla variedade de perfis de torra, ajustando as proporções dessas reações para atender aos objetivos de sabor desejados.\n</string>
    <string name="torra2">Ao torrarmos o café criamos inúmeros sabores novos e formamos novas moléculas , porem o café é apenas metaestável e sua composição interna muda constantemente após a torra , logo assim que terminamos de torrar o café ate 2% de sua massa e constituída de  gases, em sua maior parte Co2, que possui um gosto amargo e metálico, e a sua estrutura ainda esta com muita tensão devido ao Pop, o que irá prejudicar a moagem.\n \nÉ necessário permitir que o café descanse por pelo menos 72 horas para uma desgaseificação parcial e ajuste interno da sua estrutura, a fim de extrair o máximo de sabor, porem da mesma forma que um café recém torrado é incapaz de representar todo o seu sabor o mesmo pode ser dito de um café que já possui meses de torra, pois o contato do café com o oxigênio do ar e a reatividade das moléculas continuam desencadeando reações químicas em seu interior. Com o tempo, o café envelhece, perdendo grande parte de seus sabores após dois meses de torra, e após quatro meses, começam a surgir sabores indesejados, como couro e medicinal.\n\nEm geral, o café em si não é um produto que pode desenvolver mofo ou atrair microrganismos com facilidade, o seu principal vilão é a oxidação, e se o café foi submetido a uma torra mais escura os óleos em sua superfície oxidam mais rapidamente o que torna a vida útil de um café com este perfil ainda mais curta. A pesar do café perder grande parte dos seus sabores após quatro meses, legalmente pela ANVISA o café possui validade de 12 a 18 meses. \n</string>
    <string name="metododepreparo">A prática de infundir café em água quente se popularizou na Arábia durante o século XV.; foram os turcos que inventaram um dos primeiros métodos de preparação manual de café. Os grãos torrados eram moídos em pilões, adicionados à água, e então fervidos em um recipiente chamado cezve. Logo, este método de preparo de café se espalhou da cozinha do Sultão para casas mais prósperas em todo o Império Otomano, e por fim, conquistou toda a população.\n\nO café foi introduzido na Europa no século XVII, Os mercadores venezianos trouxeram o café para a Italia pela primeira vez em 1615, quando o café chegou à Europa, era geralmente preparado adicionando grãos moídos à água em um recipiente único e fervendo a mistura, forma de preparo similar ao café apreciado pelos turcos. A bebida chegou ao continente na época da Revolução Industrial. Nesse momento, a maioria das pessoas bebia cerveja ou vinho como uma alternativa mais segura à água. \n\ncafé filtrado por gravidade \nA introdução do café permitiu que as pessoas trabalhassem nas fábricas sem serem prejudicadas pelos efeitos colaterais habituais da embriaguez. Foi somente em 1780 que a França desenvolveu um método de preparo que filtrasse café, o método coado de preparo  se tornou dominante. Com este método, o café moído era colocado em um recipiente situado entre dois compartimentos de um bule com coadores de algodão ou linho, e a água aquecida era adicionada ao compartimento superior. A água então passava pelo café e gotejava no recipiente inferior. \n\nEm 1908, uma mulher alemã chamada Amalie Auguste Melitta inventou o primeiro filtro descartável de papel, o que permitiu o preparo de café sem sedimentos e com um sabor mais limpo, além de reter os óleos essenciais do café.  A partir disso, o café coado em filtro de papel ou de pano ganhou espaço, sendo atualmente por sua praticidade, eficiência e qualidade, ela patenteou sua ideia de filtro de papel e estabeleceu a empresa Melitta no mesmo ano.\n\nCafé filtrado por pressão\nem 1901 Luigi Bezzera, um fabricante de equipamentos, aprimorou uma antiga invenção que preparava café a vapor, nascia assim a máquina de espresso. A origem do nome está ligada à compactação do pó de café utilizado no preparo e ao fato dele ser extraído sob pressão. A máquina original de Bezzera era operada manualmente, e a água era forçada através do café moído sob alta pressão, criando uma bebida concentrada e aromática.\n</string>
    <string name="metododepreparo2">O espresso é conhecido por ser extraído rapidamente e sob alta pressão. Para garantir a qualidade do café, é fundamental prestar atenção a diversos detalhes. Os grãos de café devem ser moídos finamente, proporcionando uma área de superfície maior que permite uma extração eficiente durante o breve período em que a água passa pelo café. \n\nA dosagem do café moído também é crucial, variando geralmente de 7 a 10 gramas para uma dose única de 25ml.\nAo colocar o café moído no porta-filtro, é essencial compactá-lo uniformemente por meio do tamping. Esse processo assegura uma superfície de café uniforme, promovendo uma extração equilibrada. A água, aquecida e forçada sob alta pressão (geralmente entre 9 a 18 bars) através do café compactado no porta-filtro, permite a extração dos óleos essenciais, compostos aromáticos e sabores intensos em um curto intervalo de 25 a 30 segundos.\nO resultado final é uma pequena quantidade de café concentrado, apresentando uma camada de crema no topo - uma espuma rica e dourada composta pelos óleos do café. A bebida resultante é encorpada, intensa e possui uma concentração de sabor única.\n\nO espresso tornou-se a base para uma variedade de bebidas, como cappuccinos, lattes e americanos. A popularidade do espresso se espalhou pelo mundo, contribuindo para a cultura global do café e influenciando a forma como as pessoas apreciam essa bebida tão amada.\n\nCafé filtrado por imersão\nO método de extração de café por imersão é uma técnica em que o café é submerso em água quente por um determinado período de tempo, permitindo que os sabores e aromas do café sejam extraídos lentamente. Um exemplo popular desse método é a prensa francesa, A história da prensa francesa remonta ao século XIX.\n\nO design atual da prensa francesa foi patenteado pelo italiano Attilio Calimani em 1929, mas foi o designer francês Faliero Bondanini que popularizou a versão mais conhecida nos anos 1950. Desde então, a prensa francesa tornou-se uma escolha popular entre os entusiastas do café devido à sua simplicidade, elegância e capacidade de preservar os aromas e sabores naturais do café durante o processo de extração.\nA prensa francesa é composta por um recipiente de vidro ou metal e um êmbolo com uma tela de metal na extremidade.\n\nO processo de extração é relativamente simples. O café deve ser moído grosseiramente, pois a moagem mais grossa é mais adequada para métodos de imersão. Adicione o café moído ao recipiente da prensa francesa e despeje água sobre o café moído.\nColoque a tampa com o êmbolo na parte superior do recipiente, mas não pressione para baixo ainda. Permita que o café infunda na água. Após o tempo de infusão, pressione lentamente o êmbolo para baixo. Isso separa o café moído da bebida, deixando-o no fundo da prensa francesa.\nAgora, o café extraído está pronto para ser servido. A prensa francesa produz um café encorpado, com óleos naturais e sabores mais intensos devido ao contato prolongado do café com a água e a falta de um material que retenha os óleos essenciais do café.\n</string>
</resources>